［支那宝］九巴內部測試二維碼付款 新月票可自訂生效日期

【新增動新聞】
九巴宣佈改變現有月票每月1日起生效的做法，由9月1日起，市民購買月票後可以一周內自定生效日期，新月票可於生效日期後連續30日內使用，票價則維持現時780元，路線數量及搭乘上限亦維持不變，新安排已獲運輸署批准。

九巴商務及資產管理部經理梁領彥表示，市民由9月1日起在全港60個九巴銷售點的月票機購買月票時，可由購票後7日內任何一天啟動月票，若在1日購票，即最避在8日啟動票。月票啟用前，市民乘搭九巴時仍會從八達通扣取車費。市民如欲為月票續期，只須到月票銷售機選擇續期並付款，月票會自動在屆滿後延長30日，現行的按月版月票日後將停止銷售。

至於未來會否推出「平價版」月票，九巴傳訊及公共事務部副主管林子豪稱，聆聽到市民期望有更多元化的月票選擇，九巴目前正研究推出不同的月票計算方式，如區議會建議的分區月票或以較低車費上限作指標的九巴月票。他續指新月票必須仍要符合政府對月票的要求，如使用人數及範圍廣。林期望在年底前與政府進行新月票計劃的磋商。

梁又稱，九巴月票購買人數由3月起按月穩步上揚，但暫不便透露具體數字。由於新版月票仍非限定必須以個人八達通購買，市民有機會將月票轉讓給他人使用，梁提醒市民月票不能轉讓，否則有違使用守則，呼籲市民奉公守法。

九巴透露，最快下月起將會分階段在全港多間專上院校設置車費回贈點，形式類似港鐵在各區設置的「港鐵特惠站」，但回贈形式則為「先乘搭，後回贈」。學生在回校的10程內如曾乘搭九巴，在回贈點拍卡，便可回贈2元至八達通餘額內，並且不設每日回贈上限及不影響其他轉乘優惠。不過，每次回贈點只會回贈一程，學生如回校時須轉乘多程九巴，未來只會回贈2元。

近日網上流傳部分九巴車廂內設置疑似讀取二維碼的機器。林稱，九巴現時和部分提供流動支付服務的供應商進行內部測試，探討以八達通及現金以外，其他可行的付費形式。他續稱，九巴對其他付款形式持開放態度，但相關付費形式須須八達通的轉帳速度相符，方能應付各車站的龐大人流。

到時班死廢老妹吓妹吓嘅掃qr code
一定好好玩

他續稱，九巴對其他付款形式持開放態度，但相關付費形式須須八達通的轉帳速度相符，方能應付各車站的龐大人流。

廢鐵仲話掃qr code

黑袋密封唔似qr code

好似好多錯字咁

朝頭早紅隧每一班車都有一個人慢慢掃都已經好好玩

希望月票用埋龍運E車A車/通宵車
還掂某d 線大家都有轉線回贈

月票只得30日真係好煩

以前唔洗諗
月尾最後果日出糧就去入錢買月票
宜家就奶晒喇

1/10買，用到30/10
31/10買，用到29/11
30/11買，用到29/12
30/12買，用到29/1
30/1買，用到1/3

你話煩唔煩吖

拖慢車程嘅垃圾設計

aggar 我用緊8月月票,
但佢話9月既要9月1號先買得 ,
想早啲買又唔得, 之後既又要計住數,
其實我唔介意蝕紅假既,
而家搞到每個月買既日期同生效日期都要計住數

真心唔介意蝕紅日，用得方便就得
講真用月票本來就係唔想煩
宜家攪到好撚柒煩

痴線 有彈性都要鬧
而家月票唔係for你一個
你咪照返每個月一號買 有乜好鬧

有NFC唔用
用垃圾QR CODE

多舊魚,十蚊八蚊交易有咩會方便同快過八達通？

人哋提都冇提QR Code
係你毒果9uP咋喎

巴士點用qr code呀
大陸都唔得啦

之前hkitalk有一張相